\documentclass{grand-jeu}

\titre{Ah Soh Koh}
\categorie{Solidaire}

\begin{document}

\begin{regles}
Se mettre en cercle pour faire passer le Ch'i (énergie de la vie)

Avant de commencer :
\begin{itemize}
    \item{Demandez au groupe de se mettre en cercle. Expliquez qu'une « énergie » sera dirigée autour du cercle avec trois mots / actions différents: « Ah », « Soh » et « Koh ».}
    \item{La première passe commence par un « Ah » accompagné d'une main au-dessus de la tête avec les doigts pointés sur la personne de chaque côté. Passez le mot et le mouvement autour du cercle dans la même direction.}
    \item{Passez « Soh » autour de vous en passant une main sur le ventre dans la direction opposée à celle où « Ah » était juste passé.}
    \item{Un « Koh » est fait en pointant avec les deux paumes ensemble à n'importe qui dans le cercle, qui passe ensuite un « Ah » à quelqu'un d'autre autour du cercle. Assurez-vous qu'il y a un contact visuel avec la personne qui reçoit le « Koh ».}
    \item{Les actions doivent toujours aller dans le même ordre: « Ah », « Soh », puis « Koh ».}
    \item{Une fois que tout le monde est familier avec les mots et les mouvements, commencez la partie.}
\end{itemize}
Installer :
\begin{itemize}
    \item{Désigner un espace de jeu suffisamment grand pour que le groupe forme un cercle}
\end{itemize}
Comment jouer :
\begin{itemize}
    \item{Le leader commence par un « Ah » et le passe à la personne soit à sa gauche ou à sa droite.}
    \item{C'est à la personne qui le reçoit quelle direction il faut passer, avec un « Soh ».}
    \item{La prochaine personne doit « Koh », l'envoyer à quelqu'un à travers le cercle.}
    \item{« Ah » et « Soh » peuvent être envoyés dans les deux sens.}
    \item{Si une personne hésite, elle doit contourner l'extérieur du cercle et essayer de tromper les autres dans le cercle, en disant les mots « Ah », « Soh », « Koh » dans les oreilles des gens (mais ne touchez aucun joueur).}
\end{itemize}
\end{regles}

\begin{moments-stop}
\end{moments-stop}

\end{document}
